你覺得醫生咩專科最型?

麻醉科 Anaesthesiology
解剖病理學 Anatomical Pathology
心臟科 Cardiology
心胸肺外科 Cardio-thoracic Surgery
化學病理學 Chemical Pathology
臨床微生物及感染學 Clinical Microbiology & Infection
臨床腫瘤科 Clinical Oncology
臨床藥理學 Clinical Pharmacology & Therapeutics
社會醫學 Community Medicine
深切治療科 Critical Care Medicine
皮膚及性病科 Dermatology & Venereology
急症科 Emergency Medicine
內分泌及糖尿科 Endocrinology, Diabetes & Metabolism
家庭醫學 Family Medicine
法醫病理學 Forensic Pathology
腸胃肝臟科 Gastroenterology & Hepatology
外科 General Surgery
老人科 Geriatric Medicine
婦科腫瘤科 Gynaecological Oncology
血液學 Haematology
血液及血液腫瘤科 Haematology & Haematological Oncology
免疫學 Immunology
免疫及過敏病科 Immunology and Allergy
感染及傳染病科 Infectious Disease
危重病學 Intensive Care
內科 Internal Medicine
內科腫瘤科 Medical Oncology
腎病科 Nephrology
腦神經科 Neurology
腦外科 Neurosurgery
核子醫學科 Nuclear Medicine
婦產科 Obstetrics & Gynaecology
職業醫學 Occupational Medicine
眼科 Ophthalmology
骨科 Orthopaedics & Traumatology
耳鼻喉科 Otorhinolaryngology
小兒外科 Paediatric Surgery
兒科 Paediatrics
病理學 Pathology
整形外科 Plastic Surgery
精神科 Psychiatry
公共衛生醫學 Public Health Medicine
放射科 Radiology
復康科 Rehabilitation
生殖醫學科 Reproductive Medicine
紓緩醫學科 Palliative Medicine
呼吸系統科 Respiratory Medicine
風濕病科 Rheumatology
泌尿婦科 Urogynaecology
泌尿外科 Urology

覺得surgeon 堅係好犀利

救到人就最型

法醫

法醫係香港應該無咩做

你以為？

放射
識個男性放射fd 想gay佢好耐

醫龍

同外國比香港好似無咩有趣case

this is...

婦產科

計算機科

睇得好就得啦，你估吳啟華妙手仁心咩

怪醫黑傑克最型

NS, 感覺好TOP

病理科
利申 實習緊

男人做婦產真係型咩

泌尿科 睇得多有感情

巴打本身鐘意病理？

實習成點

醫生係醫人 唔係做型棍/打飛機

係香港 做醫生已經型

咁一定係醫人主要

不過睇下大家一般睇法係點姐

Neurology

係 因為可以救多d人
暫時都ok 起碼都冇出事

救多d人咩意思?

Radiology

可能因為ex係

多數d臨床醫生要確症 都要問病理醫生意見
有罕見疾病又係問我地
加上病理科唔見病人 所以可以提出最針對性意見

cardi
surgeon
onco

整形外科

無得對病人會唔會覺得悶?

核子醫學科 Nuclear Medicine

危重病科

好多人都係禁睇 但係掉番轉諗 你唔係對單一科嫁病人 你面對嫁係 所有病人 可以晨早係腦外科 十分鐘係泌尿科d病
我個人認為臨床醫生要照顧埋病人心理情緒（姐係醫人） 我就做唔到拿 而病理科可以針對病 我自己就好鐘意（姐係醫病）

聽個名完全唔知做咩

危重病科聽落都幾特別

麻醉科

其實同radi 差唔多

eye
同其他科完全係兩個世界

一開始以為關核爆果d事

腦神經 腦外科

個腦太神秘喇

麻醉醫
有冇人有睇醫龍

其實都係搵食姐，真係懸壺濟世咩

一眼睇到你幾重

牙科

香港人口老化得咁快，第時要靠佢地架

婦科
借啲而摸下啲淫賤人妻既波同閪

腦外科

型唔型唔係最緊要
做落就知最緊要係work life balance
利申: A&E

腦

最撚chur好似就係ane

果時睇到好想讀麻醉科

worklife balance
做埋surgeon仲型

以我所知
最HEA又最搵錢既就係ANES.

A&E 有無work life balance先

內射RD
因為男朋友係 最鍾意俾佢射曬入去

唔使call
多假
係返緊工個時non-stop

都算有work life balance

唔好搞我男朋友 否則死全家

頂個個都話RD係男友

香港有冇臨床工學士控制人工心肺

星球族就最型

我哋CU核子工程啲friend

其實radi d 醫生要撈埋NM

咁做A&E其實有無趣

Radiologists 最型
做IR個個專注樣

咩科都好 有醫德既醫生最型

醫龍入面就有 香港唔知

通常都好快食電生野死

巴打介唔介意講多少少A&E返嘅生活？當初係唔係自己想揀A&E？推唔推薦揀呢科？

利申：med student，想做A&E

唔知點解有'核子'已經感覺有d毒

咁個堆pher 點算

知唔知香港出咗首位華人法醫成日飛去外國幫手㗎

急症
Code blue

你med 幾

依家好似多左人揀A&E

可能要自己控制埋

link

咩醫生都型 救得到人有光環

第3季都唔好睇

腦神經科 Neurology

即係engineer??

有冇試過個pt仲醒醒地推入r房
到最尾無rhythm 咁推走?
我諗果種心理壓力真係好難頂

婦產科醫生最正

係，不過都係唔好相認啦

睇到d專科名都覺得好撚型

我諗佢講個anes

我覺得係心理醫生
純粹覺得專科醫既人都係少數
但心理問題喺香港真係好嚴重

腸胃科
靠佢醫緊我
雖然嗰病唔會醫得好

A&E返shift
一更8-9個鐘
一般返幾日又放下你假咁
我做緊個間一個月起碼9日off

計落都幾癲，當d frd call緊做到仆街冇得訓時我就幾多私人時間咁
但都係因為咁，你私人時間未必咁易約到你d frd，因為佢地大部分都返緊工

平時睇症就乜都會見到
由最無聊d傷風感冒，到炒車跳樓甩頭甩骨你都會見到，仲會有toxicology cases例如drug overdose，吸毒過量，去到比毒蛇咬都會有
(而呢d toxicology cases都係managed by A&E MO, 因為A&E有toxicology training)

有得意野睇到，未必其他科既醫生會接觸到，但未必係咁多呢d case
平時會比d patients催下，例如會黎屌鳩下你點解等左幾個鐘都唔睇佢隻比玻璃割損既手指尾，屌佢老味

A&E最大既問題係冇乜私人市場，可能會困死係HA

有精神科醫生
有臨床心理學家

無心理醫生

唔清楚 有乜分別
例如抑鬱應該去睇邊個

老人科係咪專屌廢老

其實ane一年開幾多個位

最尾嗰句好認同

其實一直以來個理想都係A&E
但始終擔心去到好多年老左之後想無得出private休養生息

巴打加油

精神科醫生會開埋藥，臨床心理學家唔會搞藥

a&e 醫生其實係咪可以做好多唔同既procedure?
eg: ogd etc.
通常有d procedure 一定要某d專科先準做
但係a&e果牌係咪有包曬內科同外科既某d procedure?

Surgeon 好多馬撚

馬撚姐係點

個人來講覺得A&E
利申:某醫院surgeon

好多連登醫生

其實讀medic 啲人都幾得閒
肯讀真係唔會fail

好多靚女
但係男ge 99%柒毒

House 係咩科？ 佢最撚型

聽講要靚仔靚女先入到

點解同其他科完全唔同
同埋點解要靚仔靚女先入到

應該係pathology?
佢好似集集都係做diagnosis

打啲radioisotope 入個身做treatment 或者做diagnosis

靚女肯定多
男真係毒撚居多喎 尤其山區大學

pher 哩埋一二邊睇醫生食電

調轉左？

因為熱門，所以勁都唔夠，仲要樣靚

係因為壓力堅大

ortho 感覺好瀟灑

patho 宜家有houseman?

做IR 喎 醫生插緊野pher 真係係隔離冇野做 可能間間院唔同掛

位少但多人想做
年年都爭到咩咁

係可以做下唔同範疇既procedure
但ogd都係交比surgeon或者medical GI既同事做

A&E平日做既procedure包括左插喉 (麻醉科), minor OT (surgery/ortho), 甩骹/斷手幫你駁返 (ortho), 爆左肺插chest drain (medical/cardiothoracic surgery), etc

其實surgeon生活究竟有幾chur

點解會覺得型

Patho最型 開親會patho講野一定冇人叉撚住

Chur撚到仆街
有返工冇放工

因為係最top嗰班先有得㨂 開太少位

因為仲train緊? 定係做左specialist都一樣

我又係想做a&e 覺得好似乜撚科嘅嘢都識(啲)咁，不過成日怕自己轉數唔夠快，驚應付唔到咁dynamic嘅環境。

surgeon你做到consultant有事supercall你都一樣要半夜撲返醫院
反而medical升到上AC基本上有教好訓 最多都係半夜聽下電話指點江山

日日跳幾個做到沒停手

試過系個theatre直踩差唔多成30個鐘

ortho/ vascular??

CTS

心臟科
詳見醫龍

靚女係真
最top就唔係

病理真心型

CTS 不解釋
不過得三間龍頭有CTS, 究竟每年有幾多training post

ortho

WTF 30 hrs
會唔會後悔入左surg

有心為病人熱愛工作嘅醫生最型

但係星球/一台一球得surg 呢科做到

原來得3間有

可唔可以透露下咩手術要直踩30個鐘？
Trama ? 定成條spine 落screw ?

唔會 每次開完壇見到個patient好返個樣就好滿足

有procedure/OT 既科好多都做到🤫

咁應該係精神科

果文係Orthopaedic Trauma

果次

真心勁

精神科

咪做HA啦

定係駁手指

其實揀咗科之後係唔係冇咩機會轉型

法醫同急症

外科

我反而想知皮膚科既女醫生 會唔會做果啲濕鳩護膚療程

007

人地成個國家咁大，真實虛構加加埋埋整套劇集你先至以為鬼佬特別有趣咋

係二戰搶灘d 醫護兵

個啲其實係咪醫生黎 train個醫生用咁多錢無理由要上戰場下話

想做急症嘅巴打諗清楚啊！
每逢大時大節都要返工，星期六日又要返....
一年兩年都ok,試多幾年就好難頂

急症

但係未升之前真係好撚辛苦
做咗幾年
睇住個場一年爛過一年
醫管局對外講嘅所謂措施，一聽就知係廢嘅

早幾年過年啲床位真係吉晒
屌佢老味初二初三 oncall 都可以收唔停收爆床
越嚟越難做

利申 ：內科小薯

cardiac 同 gi call有咩事一樣要半夜返醫院

留名

全部垃圾

有冇遺傳科？定係計埋入內科？
驗DNA

見遺傳學有時會連埋新生嬰兒 / 兒科 同一個dept. 睇症

利申：喺QE 兒科睇到廿歲，過曬十八歲都唔放我走
後尾聽個醫生講，因為醫院對我個遺傳病好有性趣所以唔想放我走，如果唔係等個病人一夠十八就轉走個case

我覺得係精神科
香港咁多痴線佬 真係辛苦佢地

介唔介意講係咩病

有，廠派technician幫手mon機

呢個post香港叫生物醫學工程師

醫龍算唔算無咁誇張, 寫實 d

婦科最型

心臟科 通一次波仔 都好辛苦又搵到食

問得出呢種問題 就知你on鳩仔啦

in緊medtronic 希望請我啦

會，女人貪靚唔關識幾多野同理性事

medical mo真係好慘 個個師兄出黎都殘過狗
利申 final yr 未諗好做乜

一個國家咁多人 差唔多啦
一救醫生救個十咩都抵番晒

個名係infectious disease
實際上乜柒都識

我覺得內科最型 可能無乜人咁覺得
但一個勁嘅內科physician 真係乜撚都識 (當然唔係話開刀呀生仔呀嗰d)
利申: 一直好想做個勁嘅internal Med physician 但為求work-life balance做緊AED

頭兩季好屈
第三就....比少少面，75分

普通科

medical果d人係真係好醒 咩都識
仲可以好似鄺sir咁日日屌柒醫學生

蔡堅

急症外科
藍澤醫生

Psychiatry

一開始有既
但係點都要train 至少6年

鄺
以前好崇拜Anskar Leung
同樣都係haemat教授 但好好人 乜撚都識 唔會淨係識haemat野
當然無鄺d偏頗到死嘅見解
“there is no nephrotic syndrome! It is extremely rare now in hk”

姐係要至少升AC後先無咁辛苦？

升到AC真係爽死

有，好似係兒科再讀上去，不過全香我諗10到

識野

咁每次手術都要廠派人黎?

心臟科同腦外科聽落好型

上面講個個應該係perfusionist？香港好似係RN做，要再讀先做得 外國就有得直接讀呢個programme再入職

你覺得A&E job satisfaction點
會唔會大部分都係傷風肚痛case

都唔知加新人黎做咩
仲要加喧多個

最近入左廠

Emergency
Neurology
Neurosurgery

加黎又唔係想開條繼承線，都唔知加黎做乜鳩

因為唔洗call?

講起就嬲，破壞左成套劇

GI 果d 個個世界仔 個口浪過油 train夠就出去搵食
Neuro 同Cardiac 果班都幾型，串串地，但係做野快靚正，有義氣幾齊心

Job satisfaction認真麻麻 好多鳩野/精神緊張撚
不過都有開心嘅 我個人幾鐘意俾多d時間做counselling 都叫有d空間教下病人感冒唔洗抗生素

做耐左升左職會唔會凈係睇緊急case?

其實好多senior都係睇d R房case
得閒先睇兩三個cat 4/5
衝症都係留俾d細嘅

唔係啦
主要做image

有醫德既醫生已經型到盡
不論咩科

咁做細都幾悶

兩樣野黎
Perfusionist 係手術室入面做open heart 果時用黎control 部pump 機果個rn
同時麻醉科就會係床頭control 個pt 既肺
而人工心肺應該係上左icu 駁住部ecmo
但係通常駁左ecmo 之後都係由icu nurse 睇

Neuro 同Cardi難唔難入

Cts 同 plastics 難唔難入

PET CT, PET MR

玩電腦多

麻醉科
精神科
善終？

當年final osce 過到YLK真係好感恩
屌，一入場見到佢真係嚇一嚇

有乜柒型唉，做到隻狗咁
第時我個仔一定唔會逼佢做醫生
佢自己好想做就另計

加左新木同馬場

我有一次開會見過詹教授，非常有名氣既醫生科學家。
血液科研究epigenetics 全個東南亞應該係佢最勁，真心覺得佢型

嫁左入醫生家族
佢屋企有四個唔同專科
三個喺公立做緊

我外人睇覺得公立磨蝕心智 (尤其啲支那人)
所以好認同上面巴打講有心救人就真係最型

Cts唔難，多人走
特別係pwh cts
老闆麻麻
當然會比其他難因爲少位，但以位同爭既人數比例計就唔係太差

ENT仲難

你要有佢果種知識水平同學術成就要可以屌Med student
fellow周街都係啦，人地教授有MD,phD架

Pw cts老闆係咪鬼佬? Qe cts點睇

做sales定techbical support

咪做多個十九research咁大把

邊度有得睇

普通科唔講，去到睇專科級既病人其實要用好多心機同時間，講搵錢升到上AC去私家大把market 啦

馮乃初醫生

結衣

google 自己search啦

型唔可以當飯食

梗係做 GP 最好

我係講做 GP，唔係 train Fam Med

Pw cts 有個對面海過嚟 出曬名
廢到。。。

巴打做緊?

Road to success

有無details

核子醫學最型 我城班核廢料原來都有出頭天

小弟med student 諗住做surgeon 但諗唔到cardio定neuro
但係咪好難入

係

返5日半，所有紅日休息
人工視乎你有幾chur
大概同 HA 既 AC 差唔多

程醫生

有時真係會忍唔住想笑

PWH Underwood 唔會走架喇

QE 既CTS 應該摺左個 Cardiac 佢

讀六年乜都夠

CCC圖

我估真Szeto係唔會上呢度既

Call 得多真係會短命 d
雖然我地呢行本身都係一命換多名
但係都要睇住自己

真Szeto係鬼GP

無可否認
聽落份工好舒服

我最鍾意既就係咩都可以做
好似上面跟patho果個巴打所講咁，每個case都唔一樣

聽人講腦科應該係最難

係公院做左幾耐先做GP? 定一grad已經做?

幾年

Quetiapine

唔會啦 佢地讀d野係難 但係行頭窄冇咩人爭
medical最難一定係cardi同gi,尤其cardi做到咁上下出private星球大戰
surgical NS 同 CTS 話就話傳統上聽到個名最響但係全部high risk operation做死一世HA,好多人走/trans返去gen surg
surgery最難入應該係ENT

算啦 唔好太睇錢行頭 做得醫生你都唔好預自己會發達 餓你唔死咋
想買半山別墅都無你份 除左林順潮個1－2個 做返自己本份，做得開心就夠

究竟有幾多人係因為ha閪所以影響到佢哋選科嘅意向

HA

全部都型wor ching

一早就收到個gastrointestinal bleeding

我自己對呢d冇咩所謂，而家比較想做NS 真係頂唔順先算
不過實有人睇錢/qol行先 而爭崩頭果d科大部分都係

road to success 果d咪係囉
要success個個出private

其實重點係HA做 worklife balance 實在太差
走未必係因為錢

果幾科留係HA 又唔會好"success"

你啱啱畢業仲話可以on call到 輪夜更
去到30歲嗰陣有埋小朋友仲要輪包你後悔

講起szeto 大家覺得nephro 點??

btw internal 特別係GI 既MO/professor 真係好撚勁,乜都識呢樣野堅過石堅

外科醫生點都係型d

qm medical d醫生真係好多都好好
平日都做到隻狗咁都仲好肯教書
試過night round 6點上到9點幾乎咩科都講過下

Surgeon

其餘果d內科都係跟standard開藥同斷症啫

專科醫生係咪好高人工

interim killer

你以為啦
出私家睇吓

cyborg medicine

生化人醫學

人工都係睇做public定private

最少最底都100k

推

心臟外科

Dr Strange

D patient好似永遠醫唔好咁

Dr strange 轉左行啦

Prof Yu

Fluid overload 成日都唔退

神經外科

精神科

好鬼型

麻醉，唔知點解

考試見過佢就唔會再有興趣

之前睇暗瘡去間中環皮膚科
睇一兩分鐘 望兩望 開A酸
收2500蚊
聽講好多名人都搵佢睇
痴線

史？

姓黃

好老

個人覺得咁多皮膚科名醫佢已經算好d果個

紓緩醫學科 Palliative Medicine

e科既醫生，日日對住d 比較hopeless 既病人
好多醫生都係諗點救人
e科醫生係諗點樣令病人去得舒服d...

你GP train 咗咩

醫生太 人生贏家

不能認同更多

好多醫生巴打

巴打你個幾年係train 咩specialty?

不如講多少少個final osce

多謝

中醫

急症醫生 我個名

其實一般外科同其他外科有咩分別

內外全科 (唔包un腳)

做倒任何一個已經好好

日本嘅臨床工學士即係clinical engineering 係特別啲嘅存在

同喺香港嘅clinical / biomedical engineering做嘅唔同

香港嘅enigneer剩係有問題去整下機，做下醫院 裝修買吓機咁

冇日本咁威

婦產
成功將一個新生命帶來尼個世界

一般外科主要開胸腔以下，jj以上，即係腸肝果啲

香港控制cardiopulmonary bypass機嘅係叫perfusionist
RN再train

屌啦
有所謂教授無MD無PhD都做到team head

無國界醫生

大家點睇Family Medicine果班
同普通GP有乜分別

冇博士學位升唔到教授wor

其實呢d由工程師background加medical training同medical background 加engineering training邊隻好d

長知識 thx Ching

麻醉科
識好多野

仲有急症

有醫生有高潮

要求都高㗎，唔係去in就要你

咁哪多醫生

其實會唔會真係有醫生同病人拍拖/結婚架？

好偉大呀
由被瘧者變施瘧者

其實好多醫生太自己都係醫生
我做緊廢青
而我老公由年廿九到今日都仲未off過

不過老爺係神枱級，
每逢過時過節都幾廿個圍威喂飯局，
又幾廿個禮物籃送黎

所以我有時都好奇當醫生努力完
上左位
變左淨係幫富豪服務
咁醫護本質又有冇變到呢

一定係麻醉科
佢地最值錢嘅地方唔係識開幾多dosage，係比完藥之後都可以ensure 你醒得翻

做OT果時又可以坐 又可以訓

吊得牌

屌

一嫁就退休，下世要做女人 仲要係靚嗰隻

荒瀨

咁絲打你一定好靚性格好好先吸引到個醫生老公
自己唔係醫生都唔係壞事
你可以幫手打理家頭細務
俾d鼓勵你老公咁
咁佢返工就算幾辛苦 一返到屋企見到你都會開心晒

有啲出名嘅專科醫生其實都唔會收貴其他專科醫生好多？
但係book嘅話可能要等好耐？

差好遠 radiology 要做 IR 似半個 surgeon

精神科
個人一定好精神

Radiologist ,Cardiologist ,Vascular Surgeon 食電一定多過pher la pher 一定企到後一後

點解vascular surg會食電

我非常一般
可以問下上面啲醫生巴打，
我覺得佢地擇偶條件普遍都唔太高，
不過圈子比較細
醫生都係人，
係職業關係好有光環啫

我老公話返工好難頂好唔開心，
所以唔想我受同樣嘅嘢，
叫我返下part time 或者讀下書就算

做endovascular procedure就食電ga啦

後悔無讀medic
利申 AL 幾條A 讀左19 allied health
做做下覺得自己性格啱做醫生

老實講 醫生呢個職業本身已經型到爆

我只係大概知佢收幾錢
睇我老爺嘅通常都係要做手術，
所以好撚貴
普通consultation 加藥就冇手術咁大差別

難book 可能因為多人睇得黎，又唔係成日係香港？
我見佢成日飛短trip去開會又講座咁

腦外科
外科不特止，仲要開腦

急症科，好似乜撚都識咁

呢個po好多急症打手

聽講由MO 返shift返到consultant
離開HA好似無選擇
除此之外都幾正

其實醫生發達d定搞生意發d

Consultant唔使返night shift la (起碼我做緊個度係咁)
返8-5幾撚爽

唔係行內應該覺得AED幾勁
Med/Surg呢d收開admission ge就

傾電話打下機仲得

日日被強姦

咁又真係幾正
講真 唔係話懶 的確係想幫人 都要自己頂得順先掂
內外兒呢d真係做到呀媽都唔認得

性醫學（Sexual medicine）

求其 MO 都可以屌學生啦
尤其係 peripheral hospital, 大學收咁多人，自己搞唔掂就外判哂 d 教書出去
大家做嘢已經忙，幫你教書又冇錢，亦冇得推。
遇著 MS 冇心學，真係想屌人

你參考其他忙嘅男性專業人士
當然另一半唔可以太樣衰啦，但通常係睇可唔可以分擔佢平時嘅壓力，最起碼唔係啲仲喺度玩估嚟估去嘅港女型。同埋唔好成日要陪你呢度果度

其實男醫生十個有八個都係好忙嘅毒男

但係profile真係無

邊個?

早兩日我內科既同學收左個toothache

點收返來

內科腫瘤科 Medical Oncology

應該係過年d牙醫全部冇開，個病人蛀牙又痛得好緊要，所以急症室醫生就好好心收佢入院止痛同consult dental

dental 冇床咩
好似通常都係同埋耳鼻喉外科嗰啲擺埋一齊？

辛苦曬

問題係醫院PH根本冇dental service

大醫院嗰啲有oral maxillofacial surgery 嘛

忙到甩轆今日

深切治療科 Critical Care Medicine

好想快D讀完入專科

好想快啲退休

其實大把教授係政治任命
楊永強梁挺雄堆都是冇博士學位

60歲退倒休都偷笑

好想快d三月尾考完final

打算做咩

想做ns

係
比個農曆新年斷左道氣懶得溫書

我連自己班都未識曬
得閒留意下

+1

行內點睇依科

今年final yr係咪2012DSE

醫生～～～～

Yu?

MS想問surgery 黎講想做 liver transplant 呢條路係咪先general surgery 再subspecialty咁
同埋transplant好唔好做?

問過呀茂先啦

Infection Control

夢見：好似係行內公敵

係咁架啦，要質俾你有十萬個理由
作都會作到個

Hello

做緊patho

Patho 幾好
缺人

addison's disease?

睇得太多漫畫 / 日劇，打得太多機先會咁問
不過現實上每一科都有迷人既時候既

唔識

咁後生應該係CAH

大壓力，私家冇事場
Anaes 個stream 另計

anaes個stream讀part one讀到隻狗咁
重要問埋D pharma完全唔關自己事

我就唔敢話pharm同麻醉藥唔關intensive care事

CCM考PACES都唔見得易
不過有埋個AIM fellow未必要屈係ICU

反而anes stream得ICM牌又唔考埋anes fellow就真係唔預走到

radio哩埋一邊默默地寫report

聽聞有外國icu j緊sevoflurane for sedation
icu人學volatile終於唔會覺得On99咁
不過其他藥嘅pharma對icu都幾有用嘅

即係以內容黎計cardi/gi 係最難? surgical ENT 點解最難入?

而家大部都會考埋anaes fellow啦

認真問, 有地方會用sevo做sedation ? (除左status asthmaticus)
香港好似真係比較少
有好多俾sevoflurane好既選擇 (eg m/m, remi, Propofol, precedex)

part 2 甘好多

話說而家ane icu多唔多人爭

多
發夢見到我自己dept仲要有關係有父幹先入到

Ching 讀緊?
想入下易唔易入?

ENT 一年收得果幾個

icu都要皇親國戚？
定係resp係蘿底橙 anaes就多人爭

有AIM fellow可以去邊

冇有趣case=冇嘢做

Anaesthetist

sevo sedation係睇uptodate睇返來

聽聞有年qe anaes有一百個application
要full day in兩日先in哂d人
重有堆ane fm想lat trans入來

icu唔知

兩個stream分開收?

講緊Anaes

係

知tmh pwh都會直收anaes stream icu trainee
medical stream唔知
可能之後subspecialize 先揀掛

咁medical d sub-speciality 都係做完3年 basic trainee再揀?
係自己揀定醫院分

未grad?

短d wake up time
都唔係太多centre有經驗
一來要特別deliver system如anacoda
(你都可以好大陣像咁用麻醉機circle circuit既, 但要搞scavenging)
二來醫生經驗少 特別CCM人
三來護士都要習慣
四來volatile都唔係平 (雖然有d paper自稱話overall cost同IV差唔多)
真係無咩incentive搞咁多野
就算status asthmaticus都可以出左propofol ketamine甚至IV beta2 agonist先架
Volatile真係fail晒先諗

final year

anaes icu同med icu有咩分別

唔同college
唔同training, rotation, exam
做既野基本上一樣, 如果同醫院
好多department都係2種fellow做一樣既野
有咩專長好睇個人

CCM有心可以考埋resp, 或者resp fellow左先做CCM
都有人考埋cardiac or renal, 不過得一兩個例ICM當然可以考埋anaes

另一途係A&E fellow後再入ICM training

病理學會唔會好快被電腦取締？ 電腦睇片應該會準過人眼睇

就算唔洗人睇都要人負責咩鑊

病理睇細胞切片 一定係人手做切片加分析 加上又偏門科 所以唔擔心

Radi 驚d

我反而覺得對發展電腦分析既最大阻力係醫生本身，
都係嘅要人揹鑊

其實真係唔難

點解皮膚科係搭埋性病既

因為有好多性病都係皮膚病

骨科

你個名

做緊骨科?

係呀

聽講骨科最好做wor

Ortho幾多靚仔

大學醫院training係唔係比出面d peripheral醫院質素好?

係咪因為本身無咩女，所以仔sample size大d

係呀 好悶

悶好過忙到仆街呀

我個度啲醫生好柒 反而OT,PT好正

今日返工先俾啲姐姐串 好唔開心

🌚

唔一定

pathology training 肯定peripheral 好過大學